\documentclass[12pt, a4paper]{article}

% ── Paquetes ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{parskip}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% ── Colores ───────────────────────────────────────────────────────────────────
\definecolor{primary}{HTML}{6366F1}
\definecolor{codebg}{HTML}{1E1E2A}
\definecolor{codefg}{HTML}{F1F1F5}
\definecolor{comment}{HTML}{8B8B9E}
\definecolor{keyword}{HTML}{C792EA}
\definecolor{string}{HTML}{C3E88D}
\definecolor{green}{HTML}{10B981}
\definecolor{amber}{HTML}{F59E0B}
\definecolor{red}{HTML}{EF4444}
\definecolor{blue}{HTML}{3B82F6}

% ── Estilo de codigo ──────────────────────────────────────────────────────────
\lstdefinestyle{code}{
  backgroundcolor=\color{codebg},
  basicstyle=\ttfamily\small\color{codefg},
  commentstyle=\color{comment},
  keywordstyle=\color{keyword},
  stringstyle=\color{string},
  breaklines=true,
  frame=single,
  framerule=0pt,
  rulecolor=\color{codebg},
  xleftmargin=12pt,
  xrightmargin=12pt,
  aboveskip=8pt,
  belowskip=8pt,
  showstringspaces=false,
}
\lstset{style=code}

% ── Cabecera y pie ────────────────────────────────────────────────────────────
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\textcolor{primary}{\textbf{StrengthLabs}}}
\fancyhead[R]{\small Documento de Arquitectura}
\fancyfoot[C]{\small\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

% ── Hipervinculos ─────────────────────────────────────────────────────────────
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=primary,
  urlcolor=primary,
  citecolor=primary,
  pdftitle={StrengthLabs -- Arquitectura v0.2},
  pdfauthor={Equipo StrengthLabs},
}

% ── Secciones ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{primary}}
  {\thesection}{1em}{}[\titlerule]

\titleformat{\subsection}
  {\normalsize\bfseries}
  {\thesubsection}{1em}{}

\titleformat{\subsubsection}
  {\normalsize\itshape}
  {\thesubsubsection}{1em}{}

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────────────────
\begin{document}

% ── Portada ───────────────────────────────────────────────────────────────────
\begin{titlepage}
  \centering
  \vspace*{3cm}
  {\Huge\bfseries\textcolor{primary}{StrengthLabs}\par}
  \vspace{0.5cm}
  {\large Documento de Arquitectura de Software\par}
  \vspace{2cm}
  {\large\textbf{Version}\ 0.2.0 --- Motor de Computo + Plan de Entrenamiento\par}
  \vspace{0.5cm}
  {\large\today\par}
  \vfill
  {\small Uso interno. Todos los derechos reservados.\par}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

% ================================================================================
\section{Vision general}
% ================================================================================

StrengthLabs es una aplicacion movil multiplataforma (iOS y Android) para el registro y analisis de
entrenamientos de fuerza. La version 0.2 anade un \textbf{motor de computo cientifico} que calcula
metricas de carga de entrenamiento derivadas de la literatura deportiva (ATL/CTL/TSB/ACWR),
un \textbf{modelo de riesgo} de lesion y sobreentrenamiento, y un \textbf{generador de planes
semanales} basado en periodizacion por bloques (Issurin 2008).

La aplicacion permite al usuario:
\begin{itemize}
  \item Registrar sesiones de entrenamiento con ejercicios, series, repeticiones, peso y RPE.
  \item Consultar el historial completo con filtros.
  \item Visualizar metricas avanzadas: ATL, CTL, TSB, ACWR, monotonia, ramp rate y readiness (0--100).
  \item Ver un analisis de riesgo (lesion y sobreentrenamiento) con recomendaciones contextuales.
  \item Obtener un plan semanal personalizado adaptado al estado actual del atleta.
  \item Acceder a rutinas predefinidas por nivel y objetivo.
  \item Exportar datos en formato Excel (.xlsx) y CSV generados en el dispositivo.
\end{itemize}

\subsection{Stack tecnologico}

\begin{longtable}{>{\bfseries}p{4.5cm} p{9.5cm}}
  \toprule
  Capa & Tecnologia \\
  \midrule
  \endhead
  Frontend movil         & Flutter 3.x \\
  Gestion de estado      & Flutter Bloc / Cubit \\
  Navegacion             & GoRouter --- \texttt{StatefulShellRoute} (5 tabs) \\
  HTTP client            & Dio 5.x con interceptor JWT \\
  Almacenamiento local   & SharedPreferences (JSON) + FlutterSecureStorage (tokens) \\
  Backend API principal  & Python 3.11 + FastAPI (\texttt{backend/app/}) \\
  Motor de computo       & Python 3.11 + FastAPI independiente (\texttt{backend/recursos/}) \\
  Base de datos          & PostgreSQL 16 (SQLAlchemy 2.x + Alembic) \\
  Autenticacion          & JWT --- access token 60 min + refresh token 7 dias \\
  Exportacion            & Paquetes \texttt{excel} + \texttt{share\_plus} (on-device) \\
  \bottomrule
\end{longtable}

% ================================================================================
\section{Arquitectura del frontend (Flutter)}
% ================================================================================

\subsection{Estructura de directorios}

\begin{lstlisting}[language=bash]
lib/
  main.dart                       # Punto de entrada
  app.dart                        # MaterialApp.router + tema + inyeccion de deps
  core/
    constants/
      app_colors.dart
      app_strings.dart
      api_constants.dart          # Base URLs (main + compute)
    network/dio_client.dart       # Dio + interceptor JWT + refresh
    router/app_router.dart        # GoRouter (5 tabs)
    storage/
      secure_storage.dart
      workout_local_storage.dart
  features/
    auth/                         # Login, registro, AuthCubit
    workouts/                     # Lista, detalle, sesion activa
    fatigue/
      data/
        fatigue_repository.dart   # GET /fatigue/summary
        compute_repository.dart   # POST /compute/fatigue + /risk
      domain/entities/
        fatigue_summary.dart      # Entidad ampliada con 15+ campos
        fatigue_metrics.dart      # Resultado tipado del motor
      presentation/
        cubit/{fatigue_cubit, fatigue_state}.dart
        pages/fatigue_dashboard_page.dart
    plan/
      data/plan_repository.dart   # POST /compute/plan
      domain/entities/training_plan.dart
      presentation/
        cubit/{plan_cubit, plan_state}.dart
        pages/plan_page.dart
    routines/
    export/
  shared/widgets/
\end{lstlisting}

\subsection{Grafo de dependencias}

\begin{lstlisting}[language=bash]
App.initState()
  SecureStorage
  DioClient (SecureStorage, onUnauthorized)
  WorkoutLocalStorage
  AuthRepository      (DioClient, SecureStorage)
  WorkoutRepository   (DioClient)
  FatigueRepository   (DioClient)
  RoutineRepository   (DioClient)
  ComputeRepository   (WorkoutLocalStorage)   <- nuevo
  PlanRepository      (ComputeRepository)     <- nuevo

MultiBlocProvider
  AuthCubit     (AuthRepository)
  WorkoutsCubit (WorkoutRepository)
  RoutinesCubit (RoutineRepository)
  FatigueCubit  (FatigueRepository, ComputeRepository)  <- ampliado
  PlanCubit     (PlanRepository)                        <- nuevo
\end{lstlisting}

\texttt{ComputeRepository} abre su propio \texttt{Dio} apuntando a
\texttt{computeBaseUrl} (\texttt{localhost:8001} por defecto), aislado del
\texttt{DioClient} principal. Esto permite que el servidor de computo falle
de forma independiente sin afectar al resto de la app.

\subsection{FatigueCubit: logica de dos fases}

\texttt{loadSummary()} opera en dos fases independientes:

\begin{enumerate}
  \item Llama a \texttt{FatigueRepository.getSummary()} (API principal)
        para obtener volumen por grupo muscular y tendencia de 7 dias.
        Si la API falla, usa datos vacios (\emph{graceful degradation}).
  \item Llama a \texttt{ComputeRepository.computeMetrics()} (servidor de computo)
        para obtener ATL, CTL, TSB, ACWR, monotonia, ramp rate, readiness y riesgo.
        Si el servidor de computo no esta activo, este paso se omite
        silenciosamente; la UI muestra solo los datos del paso 1.
\end{enumerate}

Cuando el computo esta disponible, \texttt{FatigueSummary.hasComputeData == true}
y el dashboard muestra el conjunto completo de metricas.

\subsection{Navegacion (GoRouter --- 5 tabs)}

\begin{lstlisting}[language=bash]
/login            # fuera del shell
/register         # fuera del shell
/active-workout   # pantalla completa sin barra inferior

StatefulShellRoute (MainShell)
  /workouts
    /workouts/detail/:id
  /routines
    /routines/detail/:id
  /fatigue
  /plan            <- nuevo
  /export
\end{lstlisting}

\subsection{Autenticacion y tokens JWT}

\begin{enumerate}
  \item Login guarda \texttt{access\_token} y \texttt{refresh\_token}
        en \texttt{FlutterSecureStorage} (nunca SharedPreferences).
  \item El interceptor de \texttt{DioClient} adjunta \texttt{Authorization: Bearer}.
  \item Error 401 -> intento de refresh con \texttt{Dio} limpio (sin interceptores,
        evita recursion infinita).
  \item Si el refresh tiene exito, la peticion original se reintenta.
  \item Si falla, se limpian los tokens y se redirige a \texttt{/login}.
\end{enumerate}

\subsection{Estrategia de persistencia offline}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Online:} API cargada; el cache local se sobreescribe.
  \item \textbf{Offline (\texttt{DioException}):} Se sirve el cache JSON de SharedPreferences.
  \item \textbf{Primera apertura:} Se siembran datos demo (\texttt{kMockWorkouts}).
  \item \textbf{Escritura offline:} Creaciones/borrados se aplican localmente
        y el cache queda actualizado.
\end{itemize}

% ================================================================================
\section{Motor de computo cientifico}
% ================================================================================

Servicio FastAPI stateless ubicado en \texttt{backend/recursos/}.
No accede a base de datos; recibe datos crudos por POST y devuelve metricas calculadas.
Se ejecuta en un proceso separado (\texttt{localhost:8001}).

\subsection{Carga de entrenamiento --- TRIMP y EWMA}

\subsubsection{Carga de sesion (session-RPE)}

\[
  \text{load}_{\text{sesion}} = \text{duracion\_minutos} \times \text{RPE}
\]

Modelo de Foster (2001): la percepcion del esfuerzo ponderada por el tiempo
captura volumen e intensidad relativa del atleta en una sola cifra.

\subsubsection{Carga Aguda --- ATL ($\tau = 7$ dias)}

\[
  \lambda_{\text{ATL}} = 1 - e^{-1/7} \approx 0.1331
\]
\[
  \text{ATL}_{t} = \text{ATL}_{t-1} + \lambda_{\text{ATL}} \cdot
  (\text{load}_{t} - \text{ATL}_{t-1})
\]

Representa la fatiga de los ultimos 7 dias.

\subsubsection{Carga Cronica --- CTL ($\tau = 42$ dias)}

\[
  \lambda_{\text{CTL}} = 1 - e^{-1/42} \approx 0.0233
\]
\[
  \text{CTL}_{t} = \text{CTL}_{t-1} + \lambda_{\text{CTL}} \cdot
  (\text{load}_{t} - \text{CTL}_{t-1})
\]

Representa la forma fisica cronica --- que carga esta acostumbrado a soportar el atleta.

\subsubsection{Balance de Estres --- TSB}

\[
  \text{TSB} = \text{CTL} - \text{ATL}
\]

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\toprule
TSB & Interpretacion \\
\midrule
$> +10$       & Atleta fresco; ventana optima de competicion \\
$[-10, 0]$    & Zona de entrenamiento productivo \\
$[-20, -10)$  & Fatiga moderada; monitorizar \\
$< -20$       & Fatiga significativa; reducir carga \\
$< -35$       & Fatiga clinica; semana de recuperacion obligatoria \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Ratio Aguda:Cronica --- ACWR}

\[
  \text{ACWR} = \frac{\text{ATL}}{\text{CTL}}
\]

Zona dulce: $0.8 \leq \text{ACWR} \leq 1.3$ (Hulin 2016).

\subsubsection{Monotonia y Strain}

\[
  \bar{L}_{7} = \frac{1}{7} \sum_{i=0}^{6} \text{load}_{t-i}
  \qquad
  \text{Monotonia} = \frac{\bar{L}_{7}}{\sigma_{7}}
  \qquad
  \text{Strain} = \sum_{i=0}^{6} \text{load}_{t-i} \times \text{Monotonia}
\]

Monotonia $> 2$ indica entrenamiento repetitivo con mayor riesgo de enfermedad (Foster 1998).

\subsubsection{Ramp Rate}

\[
  \text{RampRate} = \text{CTL}_{t} - \text{CTL}_{t-7}
\]

Limite recomendado: $+8$ ATU/semana durante maximo 2 semanas consecutivas.

\subsubsection{Puntuacion de Readiness (0--100)}

\[
  R = 100 \times \bigl(1
    - 0.30\,f_{\text{ACWR}}
    - 0.30\,f_{\text{TSB}}
    - 0.20\,f_{\text{mono}}
    - 0.20\,f_{\text{ramp}}
  \bigr), \quad R \in [0, 100]
\]

donde cada $f_i \in [0,1]$ es la contribucion al riesgo de cada componente.

\subsection{Modelo de riesgo}

\subsubsection{Riesgo de lesion}

\[
  r_{\text{inj}} = \max\!\Bigl(
    0.65\,r_{\text{ACWR}} + 0.35\,r_{\text{ramp}},\;
    0.90 \cdot \max(r_{\text{ACWR}},\, r_{\text{ramp}})
  \Bigr)
\]

El \emph{ceiling} evita que un componente critico quede enmascarado.

\subsubsection{Riesgo de sobreentrenamiento}

\[
  r_{\text{over}} = \max\!\Bigl(
    0.70\,r_{\text{TSB}} + 0.30\,r_{\text{mono}},\;
    0.90 \cdot \max(r_{\text{TSB}},\, r_{\text{mono}})
  \Bigr)
\]

\subsubsection{Riesgo compuesto}

\[
  r_{\text{comp}} =
    0.75 \cdot \max(r_{\text{inj}}, r_{\text{over}})
  + 0.25 \cdot \min(r_{\text{inj}}, r_{\text{over}})
\]

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\toprule
$r_{\text{comp}}$ & Nivel \\
\midrule
$< 0.20$      & \textcolor{green}{low} \\
$[0.20, 0.45)$ & \textcolor{amber}{moderate} \\
$[0.45, 0.70)$ & \textcolor{red}{high} \\
$\geq 0.70$   & \textbf{\textcolor{red}{critical}} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Motor de periodizacion}

\subsubsection{Deteccion de fase (Issurin 2008)}

\begin{enumerate}
  \item Si $r_{\text{comp}} \geq 0.70$ o $\text{TSB} < -35$:
        \textbf{Recuperacion} (override de seguridad).
  \item Sin evento: \textbf{Acumulacion}.
  \item $d_{\text{evento}} \leq 14$: \textbf{Realizacion} (taper).
  \item $d_{\text{evento}} \leq 42$: \textbf{Transmutacion}.
  \item $d_{\text{evento}} > 42$: \textbf{Acumulacion}.
\end{enumerate}

\subsubsection{Carga semanal objetivo}

\[
  L_{\text{semana}} = \min\!\Bigl(\text{CTL} \times 7 \times m_{\text{micro}},\;
  \text{CTL} \times 7 + 56\Bigr)
\]

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\toprule
Microciclo & $m$ \\
\midrule
Shock       & 1.30 \\
Loading     & 1.05 \\
Maintenance & 0.85 \\
Recovery    & 0.50 \\
Taper       & 0.60 \\
Competition & 0.45 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Distribucion de zonas (modelo polarizado)}

\begin{longtable}{>{\ttfamily}p{3.5cm} rrrrr}
  \toprule
  Fase & Z1 & Z2 & Z3 & Z4 & Z5 \\
  \midrule
  \endhead
  accumulation   & 20\% & 60\% & 10\% & 10\% & 0\% \\
  transmutation  & 15\% & 40\% & 15\% & 25\% & 5\% \\
  realization    & 30\% & 35\% &  5\% & 20\% & 10\% \\
  recovery       & 60\% & 40\% &  0\% &  0\% & 0\% \\
  transition     & 70\% & 30\% &  0\% &  0\% & 0\% \\
  \bottomrule
\end{longtable}

La duracion de cada sesion se calcula como:
\[
  \text{dur}_{\text{sesion}} = \frac{L_{\text{share}}}{\text{RPE\_mid}}
  \quad \text{acotada en } [20, 180]\text{ min}
\]

Las sesiones intensas (Z4, Z5) se asignan a los dias 1, 3 y 5
para garantizar recuperacion entre ellas.

\subsubsection{Proyeccion del TSB}

\[
  \Delta\text{TSB}_{\text{proy}} = \text{CTL}' - \text{ATL}'
\]

donde ATL' y CTL' se calculan propagando 7 dias de EWMA con carga diaria
$d = L_{\text{semana}} / 7$ como hipotesis de carga uniforme.

\subsection{Endpoints del motor de computo}

\begin{longtable}{>{\ttfamily}p{1.5cm} >{\ttfamily}p{5cm} p{7.5cm}}
  \toprule
  Metodo & Ruta & Descripcion \\
  \midrule
  \endhead
  POST & /compute/fatigue & Sesiones $\to$ ATL, CTL, TSB, ACWR, monotonia, strain, ramp rate, readiness, risk\_flags \\
  POST & /compute/risk    & ACWR, TSB, ramp\_rate, monotony $\to$ injury, overtraining, composite risk, recommendations \\
  POST & /compute/plan    & Todas las metricas + days\_to\_event $\to$ plan semanal completo \\
  \bottomrule
\end{longtable}

\subsubsection{Ejemplo POST /compute/fatigue}

\begin{lstlisting}[language=bash]
# Request
{ "sessions": [
    { "user_id": 1, "date": "2026-04-01",
      "duration_minutes": 60, "rpe": 7.5 },
    { "user_id": 1, "date": "2026-04-03",
      "duration_minutes": 75, "rpe": 8.0 }
] }

# Response
{ "atl": 42.1, "ctl": 38.7, "tsb": -3.4, "acwr": 1.09,
  "monotony": 1.31, "strain": 523.4, "ramp_rate": 2.1,
  "readiness_score": 68.5, "risk_flags": [] }
\end{lstlisting}

\subsubsection{Ejemplo POST /compute/plan}

\begin{lstlisting}[language=bash]
# Request
{ "ctl": 55, "atl": 58, "tsb": -3, "acwr": 1.05,
  "monotony": 1.2, "ramp_rate": 4.0, "readiness_score": 72,
  "composite_risk": 0.15, "injury_risk_score": 0.10,
  "overtraining_risk_score": 0.18, "days_to_event": 70 }

# Response (extracto)
{ "phase": "accumulation", "microcycle_type": "loading",
  "week_objective": "Progressive aerobic base development.",
  "target_weekly_load": 385.0, "load_adjustment_pct": 5.1,
  "sessions": [
    { "day_name": "Mon", "session_type": "Aerobic Base",
      "intensity_zone": "z2_aerobic", "duration_minutes": 68,
      "rpe_target": 3.5, "is_rest": false, "key_session": false },
    { "day_name": "Tue", "is_rest": true },
    ...
  ],
  "coach_notes": ["BASE PHASE: Priority is aerobic capacity..."] }
\end{lstlisting}

\subsection{Integracion Flutter: ComputeRepository}

\texttt{ComputeRepository} mapea el historial local al formato del motor:

\begin{enumerate}
  \item Carga workouts de \texttt{WorkoutLocalStorage}.
  \item Por cada workout calcula el RPE promedio de todas las series
        (fallback: 7.0 si no hay series con RPE registrado).
  \item Envia \texttt{POST /compute/fatigue} con la lista de sesiones.
  \item Con los resultados, envia \texttt{POST /compute/risk}.
  \item Devuelve un \texttt{ComputeMetrics} tipado.
\end{enumerate}

% ================================================================================
\section{API REST principal}
% ================================================================================

\subsection{Endpoints}

\begin{longtable}{>{\ttfamily}p{1.5cm} >{\ttfamily}p{4.5cm} p{8cm}}
  \toprule
  Metodo & Ruta & Descripcion \\
  \midrule
  \endhead
  \multicolumn{3}{l}{\textbf{Autenticacion}} \\
  \midrule
  POST & /auth/register    & Crea usuario; devuelve tokens \\
  POST & /auth/login       & Autentica; devuelve tokens \\
  POST & /auth/refresh     & Renueva el access token \\
  GET  & /auth/me          & Usuario autenticado \\

  \midrule
  \multicolumn{3}{l}{\textbf{Workouts}} \\
  \midrule
  GET    & /workouts           & Historial paginado \\
  POST   & /workouts           & Crea sesion con ejercicios y series \\
  GET    & /workouts/\{id\}    & Detalle de sesion \\
  PUT    & /workouts/\{id\}    & Actualiza nombre o notas \\
  DELETE & /workouts/\{id\}    & Elimina sesion (cascade) \\

  \midrule
  \multicolumn{3}{l}{\textbf{Ejercicios}} \\
  \midrule
  GET  & /exercises  & Catalogo global + custom del usuario \\
  POST & /exercises  & Crea ejercicio custom \\

  \midrule
  \multicolumn{3}{l}{\textbf{Fatiga}} \\
  \midrule
  GET & /fatigue/summary & Volumen por grupo muscular + tendencia \\
  GET & /fatigue/weekly  & Desglose semanal por musculo \\

  \midrule
  \multicolumn{3}{l}{\textbf{Rutinas}} \\
  \midrule
  GET & /routines         & Lista con filtro \texttt{?level=} \\
  GET & /routines/\{id\} & Detalle con dias y ejercicios \\

  \midrule
  \multicolumn{3}{l}{\textbf{Exportacion}} \\
  \midrule
  GET & /export/xlsx & Historial en Excel \\
  GET & /export/csv  & Historial en CSV \\
  \bottomrule
\end{longtable}

% ================================================================================
\section{Modelos de datos}
% ================================================================================

\subsection{Entidades Flutter}

\begin{longtable}{>{\ttfamily}p{4.5cm} p{9.5cm}}
  \toprule
  Entidad & Campos \\
  \midrule
  \endhead
  User            & id, name, email \\
  Exercise        & id, name, muscleGroup (enum), isCustom \\
  WorkoutSet      & id, weight, reps, rpe?, isCompleted \\
  WorkoutExercise & exercise, sets[] \\
  Workout         & id, name, date, duration, exercises[], notes? \\
  FatigueDataPoint & date, index (0--100) \\
  FatigueSummary  & overallIndex, isOvertraining, weeklyVolume, trend[],
                    atl, ctl, tsb, acwr, monotony, strain, rampRate,
                    readinessScore, riskFlags[], injuryRiskScore,
                    overtrainingRiskScore, compositeRiskScore,
                    riskLevel, dominantFactor, recommendations[] \\
  ComputeMetrics  & (igual que FatigueSummary --- resultado intermedio tipado) \\
  PlanSession     & day, dayName, sessionType, intensityZone,
                    durationMinutes, rpeTarget, description, isRest, keySession \\
  TrainingPlan    & phase, microcycleType, weekObjective, targetWeeklyLoad,
                    targetAcwr, projectedTsbDelta, loadAdjustmentPct,
                    sessions[], coachNotes[], periodizationRationale \\
  Routine         & id, name, level, goal, daysPerWeek, description, days[] \\
  \bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Tablas PostgreSQL}

\begin{longtable}{>{\ttfamily}p{4.5cm} p{9.5cm}}
  \toprule
  Tabla & Columnas principales \\
  \midrule
  \endhead
  users               & id (UUID PK), name, email (unique), hashed\_password \\
  exercises           & id, name, muscle\_group, is\_custom, user\_id (FK null) \\
  workouts            & id, user\_id (FK), name, date, duration\_seconds, notes \\
  workout\_exercises  & id, workout\_id (FK cascade), exercise\_id (FK), order \\
  workout\_sets       & id, workout\_exercise\_id (FK cascade), weight, reps, rpe, order \\
  routines            & id, name, level, goal, days\_per\_week, description \\
  routine\_days       & id, routine\_id (FK cascade), name, order \\
  routine\_exercises  & id, day\_id (FK cascade), exercise\_id (FK), sets, reps\_scheme, notes \\
  \bottomrule
\end{longtable}

% ================================================================================
\section{Pantallas}
% ================================================================================

\begin{longtable}{>{\ttfamily}p{5.2cm} p{8.8cm}}
  \toprule
  Pantalla & Descripcion \\
  \midrule
  \endhead
  LoginPage              & Formulario con credenciales precargadas (demo). \\
  RegisterPage           & Nombre, email, contrasena, confirmacion. \\
  WorkoutListPage        & Historial; FAB para nueva sesion. \\
  WorkoutDetailPage      & Tabla de series; borrado con confirmacion. \\
  ActiveWorkoutPage      & Cronometro, selector de ejercicios con busqueda y filtro, RPE por serie. \\
  RoutinesPage           & Chips de filtro por nivel; cards con level badge. \\
  RoutineDetailPage      & TabBar por dia con tabla ejercicios y sets$\times$reps. \\
  FatigueDashboardPage   & Gauge readiness, fila ATL/CTL/TSB/ACWR, card de riesgo
                           con barras (lesion/sobreentrenamiento/compuesto),
                           risk flags, recomendaciones, tendencia 7 dias,
                           volumen por grupo muscular. \\
  PlanPage               & Banner fase/microciclo, objetivo semanal, carga target,
                           agenda semanal con colores por zona de intensidad,
                           notas del coach, rationale de periodizacion,
                           selector de fecha de evento para regenerar el plan. \\
  ExportPage             & Selector de rango, contador de sesiones, botones XLSX/CSV. \\
  \bottomrule
\end{longtable}

% ================================================================================
\section{Configuracion y despliegue}
% ================================================================================

\subsection{Variables de entorno}

\begin{lstlisting}[language=bash]
# backend/.env
DATABASE_URL=postgresql://user:password@localhost:5432/strengthlabs_dev
SECRET_KEY=clave-aleatoria-256-bits
ALGORITHM=HS256
ACCESS_TOKEN_EXPIRE_MINUTES=60
REFRESH_TOKEN_EXPIRE_DAYS=7
\end{lstlisting}

\subsection{Comandos de desarrollo}

\textbf{Flutter}
\begin{lstlisting}[language=bash]
flutter pub get
flutter run
dart analyze
flutter test
flutter build apk --release
\end{lstlisting}

\textbf{Backend principal (puerto 8000)}
\begin{lstlisting}[language=bash]
cd backend
python -m venv venv && source venv/bin/activate
pip install -r requirements.txt
alembic upgrade head
uvicorn app.main:app --reload --port 8000
\end{lstlisting}

\textbf{Motor de computo (puerto 8001)}
\begin{lstlisting}[language=bash]
cd backend/recursos
pip install fastapi uvicorn pydantic
uvicorn api.main:app --reload --port 8001
# Swagger: http://localhost:8001/docs
\end{lstlisting}

\textbf{Tests del motor}
\begin{lstlisting}[language=bash]
cd backend/recursos
python -m pytest tests/ -v
python domain/fatigue_model.py    # escenarios de ejemplo
python domain/risk_model.py
python domain/periodization_model.py
\end{lstlisting}

\subsection{Estructura del repositorio}

\begin{lstlisting}[language=bash]
strengthlabs_beta/
  lib/                  # Codigo Flutter
  backend/
    app/                # API principal (auth, workouts, fatigue, routines)
    recursos/           # Motor de computo cientifico
      api/
        main.py         # FastAPI app
        routers/{fatigue,risk,plan}.py
        schemas/{fatigue,risk,plan}_schema.py
      domain/
        fatigue_model.py       # TRIMP, EWMA, readiness
        risk_model.py          # Riesgo lesion + sobreentrenamiento
        periodization_model.py # Fases, microciclos, sesiones
      tests/
    requirements.txt
    .env.example
  docs/                 # Documentacion LaTeX (este archivo)
  pubspec.yaml
\end{lstlisting}

% ================================================================================
\section{Referencias cientificas}
% ================================================================================

\begin{description}[leftmargin=0pt, style=nextline]
  \item[Banister 1991]
    Banister, E.W. (1991). \textit{Modeling elite athletic performance}.
    Human Kinetics. --- Base del modelo TRIMP y EWMA ATL/CTL.

  \item[Foster 1998]
    Foster, C.\ et al.\ (1998). Monitoring training in athletes with reference to overtraining
    syndrome. \textit{Med Sci Sports Exerc} 30(7), 1164--1168.
    --- Monotonia y strain.

  \item[Foster 2001]
    Foster, C.\ et al.\ (2001). A new approach to monitoring exercise training.
    \textit{J Strength Cond Res} 15(1), 109--115. --- Session-RPE.

  \item[Hulin 2016]
    Hulin, B.T.\ et al.\ (2016). The acute:chronic workload ratio predicts injury.
    \textit{Br J Sports Med} 50(4), 231--236. --- ACWR y ramp rate.

  \item[Issurin 2008]
    Issurin, V.B. (2008). Block periodization versus traditional training theory.
    \textit{J Sports Med Phys Fitness} 48(1), 65--75. --- Periodizacion por bloques.

  \item[Meeusen 2013]
    Meeusen, R.\ et al.\ (2013). Prevention, diagnosis, and treatment of the overtraining
    syndrome: ECSS/ACSM consensus. \textit{Med Sci Sports Exerc} 45(1), 186--205.
    --- Definicion clinica del sobreentrenamiento.

  \item[Mujika 2003]
    Mujika, I.\ \& Padilla, S.\ (2003). Scientific bases for precompetition tapering.
    \textit{Med Sci Sports Exerc} 35(7), 1182--1187. --- Protocolo de taper.
\end{description}

% ================================================================================
\section{Roadmap}
% ================================================================================

\begin{longtable}{>{\bfseries}p{2.2cm} p{11.8cm}}
  \toprule
  Version & Funcionalidad \\
  \midrule
  \endhead
  v0.1 & \textcolor{green}{$\checkmark$}\ MVP: registro, fatiga basica, rutinas, exportacion, offline. \\
  v0.2 & \textcolor{green}{$\checkmark$}\ Motor computo (ATL/CTL/TSB/ACWR), modelo riesgo, plan semanal, 5 tabs. \\
  v1.1 & Notificaciones push (FCM). \\
  v1.2 & HRV como entrada adicional al modelo de readiness. \\
  v1.3 & Integracion con Apple Health y Google Fit. \\
  v2.0 & Panel de administracion web (React + FastAPI). \\
  \bottomrule
\end{longtable}

\end{document}
